如果我話想搞返個LIHKG open source team，有冇巴打支持我?

其實想召集下各位巴打，集合咁多位高手既力量。
當係有想野一齊玩又好，大家學下野都好。

留名

支持

G持

lm

我既github:
我個telegram:
有興趣既巴打可以留你tg或者add我tg。大家可以傾下點玩法。

剩係寫c++,可以玩咩?

direct x 2D graphic, back-end, tile map 玩過下,client ui 都搞過下,不過UI 方面就只係皮毛,普通button, static text, edit box 都OK, 去到listview, image frame, scroll bar 既 widget, 太高難度就未有時間去研究

玩咩

提議繁體中文nlp

分詞算法??? 如果整得到出得就好正

用係邊先

有見過簡體既project，唔知sup唔support 繁中

search engine，web crawler，等等都會用到。好有用架

LM

其實係咪開返個名為LIHKG 既github先?不過洗唔洗問左連仔先

chat bot, auto post (article) classification, news capture and repost (news bot?)...好似全部都bot

金融 醫療 媒體
咩都得

巴打用開咩language?

java python

nlp依啲應該要比較高效能既language例如C++去寫。不過python應該都可以。用tensorflow去整nlp點睇

唔好叫linhkg，好細，膠登高登都有勁人

咁叫咩? 香港登高開源協會 ??

HKGOS

OK喎，搵埋舊登啲人玩應該會多啲人

Hong Kong Golden Open Souce

識用python 食api 儲番落mysql
好on9的

佢有佢地玩姐，我地有我地玩

唔on9，mysql係可以咁用

巴打你好，我地之前已經註冊左 。

我地都支持大家 open source 多 d project，將來有機會我地都希望放 d project 上去。

自問神級sql..
係大公司做緊

幾時放Web版Source code

有API doc未

linux support ?

米國有red hat，我哋整個green hat？？

話有API出到而家會員都有
API list一條都仲未有

HKG = 香港簡寫

廣東話混合英文分詞已做
python 其實夠做，同埋都好多 data frame lib
如果 data 量大可以用 cython，快少少
我事先用咗 C 去 clean up data 先

term detect 用計前後 entropy 做同計 pmi 去 filter noise，無用到 ml
整得成熟啲之後會考慮下 open source

如果巴打用 tensorflow 做 nlp 諗住整邊部份？斷詞？
chatbot 已經有人用 seq2seq 做咗 LIHKG chatbot
語義 詞性嘅話已經有 word2vec

又唔一定用顏色
如果直接可以 Lihkx 咁

望遠巴

可唔可以整個強化版嘅openttd

留名學野
利申 ug仔識啲啲web ,machine learning, 同data retrieval

jieba zhtw

你信佢地，2046都未有

G持，但去到第三頁都見唔到個大方向係要做咩

推下先，雖然我未得閒搞

香港人的 linux

推

推一推

加入加入

有興趣

我覺得可以先將而家會係 linux / open source 常用既軟件先香港中文化

preset 定一堆香港人需要用既軟件或工具，可以比香港一 boot 機 / 一裝好就用得
核突 D 講，香港人咁鍾意用 bot 買 apple 野，apt-get / yum 就可以 install

有興趣幫手，但要識D咩？？
我而家先year 1，淨係識basic programming

我做緊medical AI, 好似有幾個TG gp都搞緊open source野,不過都係好少人

用NLP整蝗語proofreader?

Linux用家買Dell preset 佢唔鐘意既Windows = 霸權
其他用家裝Linux preset 一堆佢唔鐘意軟件 = 無問題

Logic

你有咩高見 ?

我既高見咪多鳩餘

你係多鳩餘
明白

Preset速成/倉頡
要有埋香港字庫

唔好旨意啲User喺個打Command裝package
間陣打完句sudo rm -rf /自己仲要唔知衰乜嘢

驚 user 會打 sudo rm -rf / ?
不如驚 user 會 double click 10秒清垃圾清涼版.bat 好過

小學雞

根本好好教育一下sudo 用途係乜
正如Windows User 見到個軟件問Admin Right 都會諗一諗啦

你以為啦
大把Android用家裝個App咪又係問佢攞咩權限都照畀
一般用家都唔會理呢啲，淨係諗點用到樣嘢

你get錯重點: 教育。

btw Android 個Permission Dialog根本係on9

句"need access to"根本超容易overlook. 當一個人desperate想download隻app, 你彈個咁既dialog出黎仲要句warning唔似warning, notice唔似notice咁細隻字, 根本無人會理

唔知而家係咪仲係咁
上一部An機都好多年之前

改左了, 而家用咩先問咩

呢個唔淨係 android 問題 ios 一樣有呢 D 問題
裝完個 app 之後問你要定位，要聯人，要相簿，但明明個 app 同呢 D 功能冇關

android而家發展成點我無用過就唔評論啦

不過用iOS就未見你講有呢d問題
如果你段code request完perm但係之後無用過個perm所帶黎既api,
app review 係自動reject咗你個app
所以一開始問你攞一連串既perm係唔可能

例如一個 ios app 係 offline 單人遊戲，開 app 問你拎定位功能，唔比開唔到 game

name it. wanna try

唔洗特別 name it
大把中國 app 都無厘頭要你比唔關事既 permission

我玩過隻解謎Game係咁
Offline單人遊戲
有部份題目要定位功能
唔畀嘅話玩唔到嗰啲題目

屌你講咁鳩耐都未比到個名出黎
真係鳩UP唔洗本

你冇用過中國 app ?

我都好小心咁用wechat.
但佢問既每一個perm都好合理
你要傳一個定位比人佢先問你攞Location
你要傳一張圖佢先問你攞Photo
你要即影即傳圖佢先問你攞Camera
你事後即刻熄返佢又唔會唔比你用

到你比個名出黎比我試下玩

downloading
要去到第幾關先有架 ??

如果個 app request permission 開左之後可以熄返，咁 android 都可以咁做

我無話過android唔可以咁做
而家題目係不合理問permission, 攞完又唔關個功能事。
你到底比到個ios app名我未

上面有人比左

得啦
我問你你又話人地比咗.
睇怕你以上啲9 up 都係以訛傳訛

我記得20關左右
有啲關要用Mic，有啲用鏡頭，有啲用GPS
基本上玩落去就差唔多攞哂所有硬件權限咁滯

技術上可以咁做就可以咁做，唔關以訛傳訛事

技術上用電腦可以令銀行戶口多咗十億
唔通我銀行而家又有十億啦喎

唔好轉移視線啦, 名呀?

冇轉稱視線
你有能力係你可以咁做，你做唔到咩 ?

名呀柒頭

第一關已經用咗Orientation sensor
難保佢第廿關真係要你飛去非洲先比你開咗粒燈

上面比左

上面覆咗
知唔知第二關玩咩
知唔知佢點解問你perm?

不過佢問啲Permission又唔係唔合理
而且都係玩到嗰題先問，仲可以當係提示

大巴大巴打落MrA度

btw 未過到第二關 仲差一粒
係咁叫我think outside the box 都幾挑釁

佢第二關玩咩我唔需要知，佢技術上做到就係做到
佢可以 request 相簿、聯絡人、定位，玩家可以覺得冇咩所謂，同意左
咁資料就可以比人存取到

你其實打緊你自己

照你咁講呢個世界只要有問Perm既App 就可以惡意攞你資料
你係咪用緊3310?

我係咪用 3310 唔係重點
我指 android app 可以質質駁拎 android user 資料，ios app 都可以質質駁拎 ios user 資料

慢慢玩
所有硬件/功能都有可能關事
耳筒位 充電位 鏡頭 感光器 光暗 音量 指紋 Siri...

高高在上既MrA 信任佢d App 質質駁拎佢既資料
明白晒

交返個場比你個小學雞慢慢9up
你一日唔比iOS App名都唔好叫我召喚我thx

我有叫過你召喚過你咩 ?

有名未

冇

所以你以後唔好煩住我

改咗個名紀念呢件事

做人跟尾狗真慘

你鐘意點就點啦

有興趣
不過我玩frontend
做mobile application多

咁你都鍾意點就點啦

為左攻擊人，不斷離題，無所不用其極真犀利

lauming

哇 本身句「做人跟尾狗真慘」出自你手
唔通我又可以用你用「為左攻擊人，不斷離題，無所不用其極真犀利」黎覆你句「做人跟尾狗真慘」？

你瞓撚醒未？

話緊你扯開話題，唔好扯開話題，你扯開緊話題呀，知唔知扯開話題點解呀 ?
呢個講 open source 野呀，你改 username 唔洗特登講架，大個 D 啦

話緊你鳩up唔洗本呀，唔好鳩up呀，你up緊呀，知唔知鳩up唔洗本點解呀？
呢個講open source 野呀，你特登鳩up又好合符話題呀竹？大個D啦

係呢個 post 討論 linux 一定合話題過係度同人講改 username

係呢個post指出人地對linux既諗法有問題一定合話題過攻擊人

「我既高見咪多鳩餘」
呢句你講既，的確可以解讀成「你講既野係多鳩餘」

大個仔用個腦諗下都知打漏字啦
如果我講乜就係乜
我講你係戇鳩仔唔通你又真係戇鳩仔？

你打漏字賴人會錯意 ?
如果你講乜未必係乜，咁即係你講既野未必係事實啦

你兩公婆要拗就出去拗啦屌

我有講我講既一定係事實？咁大個人唔識用腦批判？我一路問你相反意見點知你on99係度9up 怪我呀？

ok 你講既唔一定係事實，明架啦，唔好再離㫻

咁快變左鬧交POST

我未得閒整個post住呀各位巴打，希望大家可以多啲交流意見。係香港做IT9真係忙到甩碌...

我都想搞一樣咁既野好耐，無奈未有能力
希望唔好太封閉係lihkg only
可以係全香港/繁中社區
github + online tutorial + stackover flow

所有open source都有繁中doc方便大家學習

利申 : front-end + nodejs

話明open source緊係唔會咁封閉啦，只不過依家係想搵一個地方做起步點。
最好緊係帶動華人社區都有依個open source既風氣。
因為依件事可以加快科技既進步，又可以令更多人可以從中學習。

巴打你tg唔應機

支持
我都係寫開JS

不過Document用中文就不了
會睇得好辛苦
有時睇到啲Keywords/Terms
要自己喺個腦轉返做英文先知係咩嚟

如果係寫文章/解釋Concept，即係唔係太Technical嗰種
先至用中文會好啲

總之留名一身蟻先

其實諗好整咩未?
有無預過有班厚顏無恥既物體抄完段code當自己既?
License用GPL?

未稔好架，仲brainstorm緊。其實GPL會唔會反而做唔到我地想做既野？

push

open source等所有人都可以學下野唔係問題
但唔想再助長香港人, 特別班死商家佬, IT = 免費既觀念

唔落GPL級數license, 真係會有一大堆vendor抄完段code當自己既, 然後去claim fund
而且, GPL下, source code有咩改動, 都要比全世界睇到
可以睇到點改呢下, 其實仲方便咗所有人學野

特別係如果段code大致上合用, 但仲差少少功能, 先合某use case時
會逼到多個人貢獻下特定功能

不如加我tg傾下

你估幾多香港公司唔睇 license

係香港，真係唔好望佢會專重你個license

佢地係唔尊重人唔係唔尊重 license ， GPL 都有法律效用

自膠

我諗重點係要知道 open source 既價值係乜

師兄有冇咩貴見？

係過去個幾日，已經有唔少巴打tg左我，都發現左唔少有相同理念既人。

好開心，今日我可以係到正式宣佈，HKGOS 正式成立

我地既理念係為香港開發者提供一個可以持續發展既社區，推動開源項目以及促進本港術技交流。

HKGOS Github:
About Us:

係創立初期，我地會主要做一個project，就係收集及搜尋香港人既open source project，並將佢收錄成一個合集。目的係想推廣本港既open source project，同比各位開發者可以多啲留意到其他港人既project，可以從中學習或者參與其中。

Awesome-HK-open-source

好希望各位可以都share自己既open source project，比我地收錄入Awesome-HK-open-source。

Gmail: hkgosteam@gmail.com

其後，我地都希望會以一個討論區既形式建立一個社區，等本港developer有一個地方可以交流。我地會盡力去營造一個健康既風氣，咁大家係上依個平台多多交流！

最後，我地都想各位巴打多啲參與open source， 將自己既知識無私貢獻出黎，希望咁多位多多支持~~~

加入ed

邊到?

github

開the group la

TG group

RTHK 脆魚bb? 係嘅

留個名
有自己整開app (學術用途)
而家初學緊python 加tensorflow

Slack:

TG Group: